\beginsong{Anni di frontiera}[by={A. Gentili -- D. Sacco -- G. Carletti -- M. Petrucci}]
% \transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[G C | G D | G C | G D] \rep2
\musicnote{Ripetere prima di ogni strofa}
\endverse

\beginverse
\[G]Sguardi all'orizzonte, \brk per ve\[D]dere dov'è il futuro,
noi re\[E-]stiamo qua sul fronte, \brk a di\[C]fenderci a muso duro,
leg\[G]gendo negli sguardi, \brk tutti i \[D]segni che lascia il tempo,
è il \[E-]tempo che fa il potere, \brk non ar\[D]renderti al presentimento.
{\nolyrics\[G C | G D | G C | G D]}
\chordsoff
Calma sara la notte, \brk perché quieto sarà il domani,
un equilibrio falso \brk che spezzeremo con le mani,
qui non esiste tempo,\brk  per la rassegnazione,
qui c'è un fuoco che brucia dentro, \brk tieni alta l'attenzione
\endverse

\beginchorus
in questi \[C]anni di fron\[G]tiera,
per ri\[D]prenderci le \[E-7]piazze,
questa \[C]vita ancora in\[G]tera,
cal\[D]pestata ma non affossata,
\chordsoff
anni di frontiera,
per alzare in alto una bandiera,
anni di frontiera,
per salvare il sogno di chi spera.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
E questo cuore in fiamme, \brk questa voglia di costruire,
proprio dove il sole brucia, \brk dove è forte la pressione,
incendierà i miei sogni, \brk darà fiato al mio stupore,
e brucerà le gole, \brk di chi ha sete di potere.\bigskip
Non ci sarà I'estate, \brk se non viene primavera,
su queste rovine, \brk oltre questi anni di frontiera,
dietro alle urla che non riesci, \brk nemmeno piu ad ascoltare,
in queste mani che ora stringono, \brk terra da riconquistare.
\endverse

\beginverse*\nolyrics\chordson
\musicnote{Rit.}
\[G C | G D | G C | G D]
\musicnote{Ripetere rit.}
\[C G | D E-7 | C G | D] \emph{ad lib.}
\endverse


\endsong
